# JNP-citation-graph

Bajtek, po krachu jego cyfrowej waluty, został zmuszony wrócić do kariery
akademickiej. Ponieważ nie jest zadowolony ze swojej nowej pensji, pisze obecnie
wniosek o awans na stanowisko profesora. We wniosku musi podkreślić „wpływowość”
swoich publikacji. W tym celu potrzebuje przeprowadzić analizę cytowań.

Strukturą, która umożliwia przeprowadzenie takiej analizy, jest graf cytowań.
Graf cytowań jest grafem skierowanym acyklicznym. Każdy wierzchołek grafu
odpowiada jednej publikacji. Graf ma jedno źródło, które reprezentuje pierwotną
publikację, której wpływ chcemy analizować. Krawędź łączy publikację cytowaną
z publikacją cytującą.

Należy zaimplementować szablon klasy, która reprezentuje taki graf.

`template <class Publication> CitationGraph;`

Klasa Publication reprezentuje informacje o publikacji. Jej implementacja
zostanie dostarczona w stosownym czasie.

Klasa CitationGraph powinna udostępniać następujący interfejs.

```// Tworzy nowy graf. Tworzy także węzeł publikacji o identyfikatorze stem_id.
CitationGraph(Publication::id_type const &stem_id);

// Konstruktor przenoszący i przenoszący operator przypisania. Powinny być
// noexcept.
CitationGraph(CitationGraph<P> &&other);
CitationGraph<P>& operator=(CitationGraph<P> &&other);

// Zwraca identyfikator źródła. Metoda ta powinna być noexcept wtedy i tylko
// wtedy, gdy metoda Publication::get_id jest noexcept. Zamiast pytajnika należy
// wpisać stosowne wyrażenie.
Publication::id_type get_root_id() const noexcept(?);

// Zwraca listę identyfikatorów publikacji cytujących publikację o podanym
// identyfikatorze. Zgłasza wyjątek PublicationNotFound, jeśli dana publikacja
// nie istnieje.
std::vector<Publication::id_type> get_children(Publication::id_type const &id) const;

// Zwraca listę identyfikatorów publikacji cytowanych przez publikację o podanym
// identyfikatorze. Zgłasza wyjątek PublicationNotFound, jeśli dana publikacja
// nie istnieje.
std::vector<Publication::id_type> get_parents(Publication::id_type const &id) const;

// Sprawdza, czy publikacja o podanym identyfikatorze istnieje.
bool exists(Publication::id_type const &id) const;

// Zwraca referencję do obiektu reprezentującego publikację o podanym
// identyfikatorze. Zgłasza wyjątek PublicationNotFound, jeśli żądana publikacja
// nie istnieje.
Publication& operator[](Publication::id_type const &id) const;

// Tworzy węzeł reprezentujący nową publikację o identyfikatorze id cytującą
// publikacje o podanym identyfikatorze parent_id lub podanych identyfikatorach
// parent_ids. Zgłasza wyjątek PublicationAlreadyCreated, jeśli publikacja
// o identyfikatorze id już istnieje. Zgłasza wyjątek PublicationNotFound, jeśli
// któryś z wyspecyfikowanych poprzedników nie istnieje.
void create(Publication::id_type const &id, Publication::id_type const &parent_id);
void create(Publication::id_type const &id, std::vector<Publication::id_type> const &parent_ids);

// Dodaje nową krawędź w grafie cytowań. Zgłasza wyjątek PublicationNotFound,
// jeśli któraś z podanych publikacji nie istnieje.
void add_citation(Publication::id_type const &child_id, Publication::id_type const &parent_id);

// Usuwa publikację o podanym identyfikatorze. Zgłasza wyjątek
// PublicationNotFound, jeśli żądana publikacja nie istnieje. Zgłasza wyjątek
// TriedToRemoveRoot przy próbie usunięcia pierwotnej publikacji.
void remove(Publication::id_type const &id);
```

Zakładamy, że:
* klasa Publication ma konstruktor przyjmujący argument typu
  Publication::id_type;
* klasa Publication ma metodę Publication::id_type get_id() const, która
  dodatkowo może, ale nie musi być noexcept;
* typ Publication::id_type ma konstruktor bezargumentowy, konstruktor
  kopiujący, konstruktor przenoszący i operatory przypisania;
* wartości typu Publication::id_type tworzą porządek liniowy i można je
  porównywać za pomocą operatorów ==, !=, <=, >=, <, >.

Ponadto:
* wszystkie metody klasy CitationGraph powinny gwarantować silną odporność
  na wyjątki, a tam, gdzie to jest możliwe i pożądane, powinny być noexcept;
* wszystkie metody powinny być przezroczyste dla wyjątków, czyli powinny
  przepuszczać wszelkie wyjątki zgłaszane przez wywoływane przez nie funkcje,
  a obserwowalny stan obiektu nie powinien się zmienić;
* próba użycia konstruktora kopiującego lub kopiującego operatora przypisania
  dla obiektów klasy CitationGraph powinna zakończyć się błędem kompilacji;
* zachowanie obiektu typu CitationGraph po utworzeniu cyklu pozostaje
  niezdefiniowane – nie trzeba wykrywać takiej sytuacji;
* wyjątki PublicationAlreadyCreated, PublicationNotFound oraz TriedToRemoveRoot
  powinny być zdefiniowane poza klasą CitationGraph i powinny dziedziczyć
  z std::exception;
* wyszukiwanie publikacji powinno być szybsze niż liniowe.

Zarządzanie pamięcią powinno być zrealizowane za pomocą sprytnych wskaźników
z biblioteki standardowej.

Przykład użycia znajduje się w pliku citation_graph_example.cc i wypisuje na
standardowe wyjście:

PublicationNotFound
PublicationAlreadyCreated
TriedToRemoveRoot

=== Ustalenia techniczne ===

Rozwiązanie będzie kompilowane na maszynie students poleceniem

g++ -Wall -Wextra -Og -g -std=c++17

Jako rozwiązanie należy dostarczyć plik citation_graph.h, który należy umieścić
w repozytorium w katalogu

grupaN/zadanie5/ab123456+cd123456

lub

grupaN/zadanie5/ab123456+cd123456+ef123456

gdzie N jest numerem grupy, a ab123456, cd123456, ef123456 są identyfikatorami
członków zespołu umieszczającego to rozwiązanie. Katalog z rozwiązaniem nie
powinien zawierać innych plików, ale może zawierać podkatalog prywatne, gdzie
można umieszczać różne pliki, np. swoje testy. Pliki umieszczone w tym
podkatalogu nie będą oceniane. Nie wolno umieszczać w repozytorium plików
dużych, binarnych, tymczasowych (np. *.o) ani innych zbędnych.